% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=5621b&id=2F21-1&n=1&d=10&s=2
% @Source MathALÉA
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions généralités 
% @SousTheme Calculs
% @Titre Expression d'une fonction, calculs d'images et d'antécédents. 
Sur route sèche, la distance de freinage en mètres, d'une voiture est modélisée de la façon suivante :
\begin{quote}
  En notant $v$ la vitesse du véhicule (en km/h), sa distance de freinage $d(v)$
  (en m) est donnée par le carré de sa vitesse divisée par $202,4$.
\end{quote}
\begin{enumerate}
  \item Donner l'expression de $d(v)$ en fonction de $v$.
  \item Calculer au mètre près, la distance de freinage de la voiture si elle roule à $82$ km/h ?
  \item La distance de freinage est-elle proportionnelle à la vitesse ?
  \item La distance de freinage de cette voiture a été de $\Lg[m]{41}$. \\
        Quelle était sa vitesse en km/h arrondie à l'unité ?
\end{enumerate}